【回應讀者「覺得」最近自殺報道比過往少】

【回應讀者「覺得」最近自殺報道比過往少】

根據資料庫記錄，截至 2020-02-01 00:30 ，2020年1月共錄得87人自殺，當中有59人自殺身亡，分別每天平均2.81人及1.9人。

對比去年當月同期累積統計共錄得77人自殺，升幅約12.99%，對比去年當月同期累積每天平均2.48人，升幅約13.31%。

對比上月統計共錄得76人自殺，升幅約14.47%，對比上月每天平均2.45人，升幅約14.69%。

去年共錄得1042人自殺，當中有722人自殺身亡，分別每天平均2.85及1.98人。

上月共錄得87人自殺，當中有59人自殺身亡，分別每天平均2.81及1.9人，對比上上月升幅約14.47%及完全相同，對比過往三個月平均升幅約25.48%及每天平均升幅約24.44%。

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：

Push

pusj

只係我地無留意

對，肺炎報道量遠多過自殺報道量，造成錯覺～

Pish

推

趁大家注意力去晒留意武漢肺炎 黑警殺人更少顧慮

即係冇少到?

相反升少少

可唔可以講下你數據收集的方法?

記錄主要從正式媒體發佈的自殺報道

如何判斷該報道為自殺報道？
於客觀的情況下，一般的報道內容並不會提及「防止自殺等求助途徑或訊息」，相反有提及到相關訊息的報道，會客觀判斷為自殺報道，亦有部份報道沒有提及到相關訊息但有提及相關字眼如自殺，遺書等，能令讀者客觀判斷為自殺報道，亦會被記錄到資料庫中。

請問文件是有甚麼記錄準則？
文件只會記錄正式的媒體發佈的自殺（或企圖自殺）新聞如東網、蘋果、香港０１、明報、經濟、星島、ＡＭ７３０…等等，然而沒有正式的媒體報道，作者並不會記錄於文件當中，尤其是流傳於 Ｆａｃｅｂｏｏｋ、Ｔｅｌｅｇｒａｍ、內容農場…等等。

好奇一問，Ching 係用人手？爬蟲？拎上一兩年的數據？定個project係6月前已經開始？

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：護目鏡（型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：

請大家幫手正評，避免沉底

我係由2018年下半年籌備，然後2019年1月1日開始自己人手記錄～

幫巴打推～
之前做proj有睇參考巴打data，其實是好重要的數據但唔知點解冇機構做⋯⋯

跪拜

有機構做～

香港賽馬會防止自殺研究中心

但發佈就以年計，每隔1年發佈1年前嘅數據，例如2019年尾發佈2018年嘅數據～

被肺炎

push

推到多啲人睇到

多謝有心巴絲整合

二月可能真係會低啲

可能會高

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

一日一推

肺炎 + 新年
都短期降唔到數字?

難講
反修例運動持續咗半年
負面情緒醞釀咗一段時間
有機會開始爆發自殺潮

依家報病死就得 唔洗報自殺